胡錫進︰路透假新聞圖煽動示威者對抗中央

路透早前報道，特首林鄭月娥曾向北京提交報告，表示撤回修例有助化解政治危機，惟最終被北京拒絕。

《環球時報》總編輯胡錫進在微博發文，指經向官方權威人士了解，這完全是一則假新聞，批評路透用假新聞挑撥中央與香港特區政府的關係，直斥是一次無恥的輿論戰。

胡錫進指出，這篇報道利用一些現實存在的公開活動，比如把這則假新聞與8月7日在深圳召開的香港局勢真座談會編織在一起，又質疑3個所謂不具名消息來源是編造出來的，或者他們是假新聞的合謀者。

文章認為，這則假新聞顯然是要挑撥離間，破壞中央和特區政府的關係，動搖特區政府和香港警隊依法履責的決心，衝擊從香港一線直到國家大後方共同遏制香港騷亂的陣線，這是一些境外勢力很希望嘗試去做的。

此外，他又稱，8月31日全國人大發布關於普選問題的決定5周年紀念日，這條新聞在這個時間被拋出，煽動激進示威者更明確地對抗中央，推動香港當前的騷亂在政治指向上進一步升級。

胡錫進亦批評路透嚴重背離新聞行業道德底線，懷疑這則假新聞就是情報機構的借殼行動，路透做了它們的幫凶。

環時話路透作新聞

割到爛

1步笑10000步

咩最後一戰呀？明明就係無限之戰，你對手係赤納粹，有二三十年要捱

今日關鍵係人數，唔係勇武

中共文妓共黨喉舌話世界級通訊社fake news

好亂啊哩幾日個風向搞咩啊

真係唔知比咩反應好

官方認證
出開假新聞既人話人地係假新聞，姐係真新聞

有乜咁亂
信路透定環球？

好心佢就縮埋 返支拿啦

亂乜撚啊
傻既都知係中央唔肯
而家只係更確實更多證據

有冇人覺得佢係有頭髮既韓國瑜
張相個表情似到一個點

笑撚死我

路透被fake news高手指責發fake news
即係路透篇新聞係真

咁快回應代表係真

林鄭唔想俾美國制裁所以同路透社放風吧.

笑死，就算路透係假我都信佢唔信你班on9

兩邊都冇信過

中共跳出來話假
大家明啦
多謝確認消息！

環球根本9作 仲好意思話人

有冇搞撚錯呀胡錫進！你班咁嘅陷家剷舊電池過氣油炸鬼仲死撚出黎做乜鳩呀吓！司法公義關你鳩事咩?你地都果頭近行將就木聞見棺材香過飯！
咩呀?係咪份糧唔撚夠洗呀出黎讉責?即係咩呀話比人聽老而不廢呀?
鳩毛都就黎白撚晒喇因住中風呀爆血管呀！洗唔撚洗CALL定黑白車比你呀?
屌你老母你班陷家剷燈膽都燒撚埋漏撚晒氣仲走出黎說三道四指手劃腳?
你估你冇作過假新聞呀呀！想垂簾聽政?點解唔撚上禮賓府呀唔撚夠氣呀定老人痴呆唔撚識路呀?咁撚得閒就不如去行下寶福山喇搵返個靚位比自己仲好喇！！
屌你老母司法公義留撚返同閻羅王講留撚返同牛頭馬面講喇！
閹人都咁撚多事幹指手劃腳?我呀，睇新聞都見到好多護旗手幾撚悽涼臨老唔撚得過世，屌你老母生仔冇屎忽唔撚係訓街就跳樓皆因on撚99護撚
埋晒條紅色底橫呀。土共呀幾撚時同市民講過司法公義呀吓！
讉責? 讉你媽個閪呀！讉?
邊撚個比飯你食呀飲水思源好喎！你有乜撚野資格講司法公義呀?縮係中國果陣又唔撚見你出黎講?
唔撚想生仔冇屎忽第時滅黨就嘔撚返晒D貪贓出黎！
等你百年歸老我地一人捐一個大餅出黎比你掟口
掟撚埋你個屎眼！
掟撚埋你個仔個屎眼！！(有嘅話)

假既假新聞=

最激起民憤未就係人民日報同埋環時囉，成日說三道四，最煽動就係d兩個仆街大陸媒

等佢單機算啦

笑撚死
賊喊捉賊

傻既先會亂
個公信力高低咁明顯

支那豬投訴假新聞?

估唔到林鄭肯退一步仲咁勇向大陸建議接納五大素球

即係路透社報導真新聞

830 大濫捕 黑警被斬 完全將焦點轉移

提提大家 我地今日出黎目的係

因為5年前831中共就普選設下「提名委員會」

我要真普選！

今日港島見！

光復香港 時代革命

🤣

你係咪掉轉左?

環球時報同路透係全球既公信力黎講
真係相差幾億倍

0同100點乘都乘唔起

冇公信力既人話人fake news

個重點唔係要你支共信，係要世界信呀
仲未分清莊閒

即係100%真

為納粹中國鋪路

屌你，人不要臉天下無敵，服撚左呢班賤畜!

造假之國話人假

咁中共接受5大訴求咪得囉
路透即時變垃圾啦
肯唔肯？

奶支真係九成八都極樣衰

假新聞？咁10月1號叫想用散彈槍射市民既光頭佬上去又係咩玩法？

哈！咁你依家應承咗五大訴求未？冇就收皮啦撚屌

人地路透社全世界都識

笑死人

即係報導屬實

咁你係咪應承五大訴求呀？

佢講野語氣幾似太監

共產黨A字膊
不過777做既野都入哂共產黨數架啦

more fake news

黨和政府主辦的媒體是黨和政府的宣傳陣地，必須姓黨。

香港事務不容境外好事之徒說三道四
香港市民對胡某的胡言亂語予以最嚴重的譴責
身為中國官方代言人痴心妄想要分裂中國人民與香港人民的關係
我們堅決反對此等痴人說夢的無恥之徒營造港獨的無用之舉
這些人的意圖其心可諸
無恥的行徑令人發笑

Ok. 環球時報fc左。

我本身都唔信呢單新聞
講真咁同幫林鄭洗底有乜分別
而家我覺得可信

條支那狗知唔知自己要剪頭髮

作新聞專家，所以唔知佢幾時講真，幾時講假。

環時用假新聞煽動支那狗打J

痴線佬話人痴線

假新聞界權威
一眼便知龍與鳳

環時邊撚度係報紙嚟㗎小說嚟嘅

你係咪想講1萬步笑1步?

屌佢老母，負負得正

咁勞氣做乜

假就姐係林鄭既問題唔關中央事啦!

叫環球即刻問佢老細徹唔徹囉，徹既咪信住你先囉

呵翻

全世界都知做假新聞邊個最叻

即係做岩左囉